\chapter{Qualitätsbestimmung}
\label{chapter:Qualitätsbetimmung}

\begin{center}

\begin{tabular}{ | l  c  c  c  c |}
\hline 
\textbf{Produktqualitäten} & \textbf{Sehr Gut} & \textbf{Gut} & \textbf{Normal} & \textbf{Nicht relevant}\\  \hline
\textbf{Funktionalität} & X & & & \\
Angemessenheit & X & & & \\
Richtigkeit & X & & & \\
Interoperabilität & X & & & \\ 
Ordnungsmäßigkeit & X & & & \\
Sicherheit & & X & & \\
\textbf{Zuverlässigkeit} & & X & & \\
Reife & & & X & \\
Fehlertoleranz & & X & & \\
Wiederherstellbarkeit & X & & & \\
\textbf{Benutzbarkeit} & & X & & \\
Verständlichkeit & & X & & \\
Erlernbarkeit & & & X & \\
Bedienbarkeit & X & & & \\
\textbf{Effizienz} & X & & & \\
Zeitverhalten & & X & &  \\
Verbrauchsverhalten & X & & & \\
\textbf{Änderbarkeit} & & X & & \\
Analysierbarkeit & X & & & \\
Modifizierbarkeit & & X & & \\
Stabilität & X & & & \\
Prüfbarkeit & X & & & \\
\textbf{Übertragbarkeit} & & & X & \\
Anpassbarkeit & & X & & \\
Installierbarkeit & & & X & \\
Konformität & & & X & \\
Austauschbarkeit & & & X & \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\textbf{Funktionalität}
\\
\\
Es ist notwendig, dass die Funktionalität des Produkts sehr zuverlässig ist. Bei einem Versagen kann es schnell zu einem sehr großen Kapitalverlust kommen. Dies ist natürlich der Worst-Case allerdings möchte man mit diesem Produkt eine allzeitbereite Plattform anbieten der man vertrauen kann und auf keinen Fall ein Produkt das schnell vom Konsumenten abgetan wird, weil es nicht zuverlässig arbeitet. \\
Es ist wichtig das die Daten die gespeichert/ausgegeben/mitgeloggt werden immer der Richtigkeit entsprechen und nicht falsch sind. Diese Daten unterliegen einer Ordnung die auf immer die gleiche sein soll und keine willkürlichen Änderungen beinhalten soll. \\
Natürlich ist die Sicherheit auch ein wichtiges Thema weil, wenn darauf zu wenig geachtet wird unerlaubtes Personal oder Außenstehende zu viel Einsicht in Firmenangelegenheiten erhalten würden; Es könnte so auch passieren, dass unerlaubte Änderungen an dem Verhalten der Software eingegeben werden.
\\
\\
\textbf{Zuverlässigkeit}
\\
\\
Das entwickelte Produkt soll Zuverlässig arbeiten und keine Abstürze verzeichnen können. Es soll hat einen wohl überlegten Grundgedanken und wandelt diesen um. Die Entscheidungen die es trifft basieren immer nur auf den Einstellungen des Benutzers und werden nicht willkürlich oder ohne Logik getroffen.\\Die Fehlertoleranz soll es ermöglichen, zum Beispiel bei einer fehlerhaften Datenübertragung kein Programmversagen zu verursachen. \\Falls es doch zu einem Absturz kommt wird mittels der Logs und den gespeicherten Transaktionen in der Datenbank möglich sein, das Produkt vollständig wiederherzustellen.
\\
\\
\textbf{Benutzbarkeit}
\\
\\
Die Benutzbarkeit ist ein wichtiges Thema, welches auf keinen Fall außer Acht gelassen werden darf. Der wirtschaftliche Grundgedanke dahinter ist komplex genug, deswegen soll sich der Benutzer nicht noch zusätzlich mit einem komplexen und überladenen Produkt überfordert fühlen. Es soll leicht verständlich sein und man soll keine neues Wissen erlernen müssen um damit umzugehen. Die Bedienbarkeit soll schnell und effizient von der Hand gehen und den Benutzer nicht allzu viel Zeit kosten.
\\
\\
\textbf{Effizienz}
\\
\\
Es ist wichtig, dass das Handeln mit Wertpapieren schnell vonstatten geht und den Computer nicht übermäßig belastet. Bei zu großer Rechenzeit kann es passieren das der berechnete Wert nicht mehr auf die momentane Zeit passt.
\\
\\
\textbf{Änderbarkeit}
\\
\\
Bei diesem Produkt ist es sehr wichtig die Ergebnisse analysieren zu können. An dem Erzeugnis selbst soll man nicht mehr viel ändern.
\\
\\
\textbf{Übertragbarkeit}
\\
\\ 
Das Produkt wird vom Projektteam auf eine Kundenumgebung portiert, aber danach ist es für das Projekt nicht relevant weitere Leistungen diesbezüglich anzubieten.