% !TeX root = ../Aquila_Pflichtenheft.tex

% Chapter1
\chapter{Zielbestimmung} \label{chapter:zielbestimmung}
\section{Musskriterien}

Das Produkt ermöglicht das automatisierte Handeln von Aktien über einen bestehenden Online-Broker Account. Kursdaten, sowie eventuell andere relevante Daten, werden über einen Datenanbieter abgerufen und an das Algorithmus-Modul zur Verarbeitung weitergereicht.\\
	Die Steuerung und das Controlling der Software kann manuell über eine Webschnittstelle vorgenommen werden. Über diese können die zu handelnden Aktien selektiert, sowie das einzusetzende Kapital festgelegt werden. Zusätzlich soll dem Benutzer der Kursverlauf als Chart, sowie die aktuelle Entscheidung des Algorithmus und falls praktikabel die Stärke der Entscheidung angezeigt werden. Das Risiko ist je Aktie regelbar. Die Implementierung der Risikosteuerung kann durch eine der folgenden Methoden erfolgen:

\begin{itemize}
	\item{Regelung der Höhe des Investitionskapitals}
	\item{Festsetzung der Höhe der Cut-Losses-Schwelle}
	\item{Parametrisierung des Algorithmus betreffend Risiko \footnote{Sofern dies vom Algorithmus unterstützt ist}}
\end{itemize}

Der Zugang zur Website ist gesichert und durch eine Benutzerverwaltung, die gegebenenfalls mehrere Accounts zulässt, geregelt.

\section{Wunschkriterien}

Die Webschnittstelle stellt neben den reinen Kursdaten zusätzlich noch relevante \glspl{ma}, sowie eine Art der Support- und Resistance-Level, zur Bestimmung von überkauften und überverkauften Bereichen, dar, damit Entscheidungen des Algorithmus nachvollzogen werden können. Aus dem selben Grund wird sowohl die tatsächlich realisierte Performance über eine Zeitperiode, als auch der noch nicht realisierte Gewinn oder Verlust des aktuellen Trades (vorzüglich inkl. Transaktionsgebühren) angezeigt.\\
	Neben der aktuellen Entscheidung des Algorithmus soll 

* Historische Entscheidungen des Algorithmus (Histogramm, Verlauf ODER Einstieg, Ausstieg)
* News? (anzeigen)
* Info über die Aktien
* Automatik/Manuell
* Liquidate (NOT-Aus)
* Aktuelle Performance

\section{Abgrenzungskriterien}

Die bezogenen Kursdaten müssen, bedingt durch hohe Kosten, während der Entwicklungszeit nicht in Echtzeit bezogen werden. Allerdings muss darauf geachtet werden, dass die Umstellung für den tatsächlichen Einsatz problemlos vorgenommen werden kann.\\
	Der Algorithmus zum Entscheiden des richtigen Kauf- und Verkaufszeitpunkt wird in das fertige Produkt integriert. Dieser Algorithmus wird nicht in diesem Projekt entwickelt und ist nicht Vertragsgegenstand. Es wird hingegen eine Schnittstelle entwickelt und implementiert, um bestehende Algorithmen modular einzubinden.\\
	Die Zielgruppe des Produktes handelt mit relativ kleinen Positionen, weshalb Kaufentscheidungen weder in mehrere Orders geteilt (Oder-Splitting), noch auf Slippage (Änderungen im Aktienpreis durch eigene Order) Rücksicht genommen wird.\\
	Standardmäßig wird aufgrund der Datenkosten nur ein eingeschränkter Teil von Aktien unterstützt. Zusätzliche Aktien können gegen Entgelt nachträglich hinzugefügt werden.