\chapter{Globale Testfälle}
\label{chapter:Globale_Testfälle}

/T010/ \textbf{Angabe eines falschen Accounts} \\
Wenn ein Benutzer auf der Website versucht sich mit einem nicht vorhandenen Benutzernamen oder einem falschen Passwort anzumelden soll es ihm nicht möglich sein, weitere Einstellungen oder Veränderungen am System vorzunehmen.
\\ \\
/T020/ \textbf{Börse hat geschlossen} \\
Wenn dieser Fall eintritt soll weiterhin die Möglichkeit bestehen, auf der Website Einstellungen und Veränderungen vorzunehmen, wenn diese die Software betreffen, wird diese, diese Änderungen übernehmen und bei Ablaufstart anwenden.
\\ \\
/T030/ \textbf{Beenden des Internetbrowsers während einer Session}\\
Wenn jemand gerade Einstellungen trifft und sein Internet Browser wird geschlossen oder reagiert nicht mehr sollen keine der unfertigen oder unvollständigen Änderungen in Kraft treten damit es auf keinen Fall zu inkonstistenen Systemzuständen kommen kann. Dies soll dann nicht im Logfile ersichtlich sein.
\\ \\
/T040/ \textbf{Empfangen der Einstellungen von der Website} \\
Wenn die Website Befehle erhält, die Einstellungen der Software zu ändern sollen diese Änderungen an die Software übertragen  und dann übernommen werden. Dies soll im Logfile ersichtlich sein.
\\ \\
/T050/ \textbf{Beenden der Software} \\
Wenn die Software beendet wird, soll darauf geachtet werden, dass zum Zeitpunkt des tatsächlichen Beendens keine Transaktion mehr abgewickelt wird und das die zuletzt durchgeführte Transaktion bereits in den Log übernommen wurde und an die Datenbank weitergereicht wurde. Dies wird benötigt damit man sich beim beenden der Applikation sicher sein kann, dass auf jeden Fall keinerlei Daten verloren gehen.
\\ \\
/T060/ \textbf{Daten empfangen, Log bearbeiten und Entscheidung speichern} \\
Nach dem Start der Software sollen Daten empfangen werden, diese Daten werden dann in den Algorithmus eingespeist um mit ihnen zu rechnen. Das Ergebnis dieses Prozesses ist eine Entscheidung. Diese kann man im Log, in der Datenbank oder auch auf der Website nachvollziehen.
\\ \\
/T070/ \textbf{Charts anzeigen} \\
Auf der Website soll es möglich sein Charts zu den aktuellen Berechnungen zu sehen, zusätzlich kann man auf der gleichen Seite auf der sich die Charts befinden, auch die letzte Entscheidung des Algorithmus betrachten. Dadurch erkennt man die Konnektivität zwischen Website und Software.